朱凱迪：泛民冇膽dq李慧瓊！

【What If 李慧琼被DQ？】

5月15日，立法會主席梁君彥用公帑聘請英國御用大律師彭力克男爵撰寫法律意見（ shorturl.at/aqs24 ），支持他取消郭榮鏗主持內務委員會主席選舉的資格，換上陳健波明早上戰場。一眾花生友擔定櫈睇打交，期望民主派議員這次做番齣好戲（或睇你地點死）。

但在武鬥前夕，我想趁公眾還有記憶，說說彭力克的法律意見對民主派以及香港人可有的啟示：

一）若果梁君彥可以拎住份意見DQ郭榮鏗再擺陳健波上枱，郭榮鏗上星期五早就可以直接DQ李慧琼「主席候選人」的資格；

二）普通法「維持憲政秩序」的目標透過《基本法》與中共獨裁無縫銜接。一眾普通法法律精英正不自覺地協助完善這隻「普通法專制怪獸」。

第一個啟示

彭力克份意見長39頁，不過總括而言就是兩個觀點。一，立法會（及其主席）有責任自行解決問題，恢復立法會按《基本法》73條指定的職能；二，除非有違《基本法》和其他法律，否則法庭不會介入立法會自行決定的事務，就算不跟《議事規則》行事也可以。

按梁君彥的理解，他可以為了立法會「回復正常」另立規矩，飛象過河DQ郭榮鏗的主持資格，亦毋須擔心被法庭推翻。

What if 郭榮鏗上星期五開會前快一步請到彭力克寫法律意見？

我肯定彭一定能寫出更強的理據支持郭榮鏗DQ李慧琼的候選人資格。一來琼子身為候選人卻越權召開內委會會議，與候選人角色嚴重衝突；二來作為主持，候選人資格都要經郭確認，郭榮鏗因此亦有權因琼子新出現的利益衝突情況收回對她的確認；若果嫌（二）的理據太牽強，也不要緊，彭力克說只要為了解開死結恢復立法會的「正常運作」，只要不犯法就點都得，法庭也不干預。

DQ琼子，讓民主派候選人自動當選內委會主席，不正是解開拉布死結最快速和直接的方法嗎？

所以，郭榮鏗絕對有充分理據DQ琼子，前提是有大狀夠膽為DQ背書。可惜沒有。

共產黨深諳先下手為強的道理，經過上星期五一役後，他們絕不再給機會郭主持選舉，民主派遂剩下埋身肉搏一途。每次跟中共鬥智，守規矩的總吃虧。你嚴守《基本法》和《議事規則》以「保衛制度」又有何用？中共為了勝利，轉個頭就在全世界面前僭建《基本法》條文和亂用權力，今次還特意請個英國御用大律師來做劊子手。

我們是否太害怕背上破壞制度的罵名，連僅有的小勝機會都錯過了？

【立會要初選 「三不投」聯署】：

做野啦屌

推

熱狗 : 販民黃絲豬又哭了

比咁多時間乜撚都唔做

為什麼不可以試下？

法律顧問是否會接納？？？？

不如話白頭佬應該4年前DQ梁君彥

過晒時機先講就叫馬後砲

立法會入面d保安全部聽建制講

DQ呀 唔係趕佢走呀 屌 攪清楚先潑冷水好嗎

連登班泛民支持者成日質疑本土/素人冇經驗
話唔熟議事規則 入去唔夠人玩

但朱凱迪呢個提議 我上星期已經見過有連登巴打講
依家朱凱迪直接講明泛民就係龜縮 幾熟書都冇撚用

黎緊初選 本土/素人冇經驗 唔熟議事規則完全唔係問題
因為佢地對手係一班龜縮派

大狀黨都唔識（敢）咁玩 咁泛民真係得啖笑

唔好玩啦大佬，連黃碧雲個廢柴弱智豬隊友都唔敢dq, 仲講咁遠

敢郁手就係大王

真

都唔係馬後炮，其實泛民都話李慧琼主持既話會DQ佢

估計係泛民下次開會就會DQ

但係非民主派已經收到風所以先下手為強，泛民應該估唔到大口狗無恥到完全唔跟規則做野

如果可以多幾個朱凱迪班保皇狗仲有冇咁惡？

泛粉又柒

支持鬥黃

朱凱迪 岑敖暉 立場姐姐 張昆陽 佢地全面進場屌鳩泛民
班泛民完全唔進攻
只懂捱打

gphone係後面發號施令

唔知啦

但依家其實都可以用法律意見去強行推翻大口狗個決定dq李慧
還定就算你真係dq佢，球證都係黑哨唔趕佢走架啦

依家冇啦 主持位已經冇左

手足眾籌 濫捕需要付出代價 時間緊急 得返7日要3百萬

其實無分別

你強行dq佢 陳維安 保安 都唔會做野架啦

想問泛民打手，heidi係咪熱狗?

DQ

當然冇期望過保安會聽話
但有正式主持dq 親共派應該難搞啲

Heidi都醒

泛民係咁 唔係點解要換人?

不過唔夠膽又好，想等夠料(李開左會先DQ)出師有名都好

都見到呢班泛民拋唔開道德包袱，朱凱迪都冇屌錯佢地

跟住唔應該再同班非民主派講民主講規矩

係
迫到佢搵法庭紅官做野 唔gur可以JR
咁咪又7事傳出世界

Push

唔開會又真係dq唔到

立法會戰不是最終一戰，但亦不是第一戰

狗眼看人妻(失敗的拉手)呢

嗰日上午嗰個會應該已經得

白頭佬真係千古罪人

立會要初選 「三不投」聯署】：

同班泛民講 而家唔做 出年準備定入棺材都得

支那共黨為左保住政權 殺人放火在所不辭

秘書處唔承認郭既地位，命令發不出

立法會大龍鳳嗰日朝早個會 郭仲係官方主持

一定要做 反民主派都玩到咁 你仲同佢講道理

Pishhhhh

講到你自己唔係泛民咁

唔撚做主席

所以就係膽量問題，做左先就多個機會

佢一日未開都唔得

連登班泛民支持者成日質疑本土/素人冇經驗
話唔熟議事規則 入去唔夠人玩

立會要初選 「三不投」聯署】：

但朱凱迪呢個提議 我上星期已經見過有連登巴打講
依家朱凱迪直接講明泛民就係龜縮 幾熟書都冇撚用

黎緊初選 本土/素人冇經驗 唔熟議事規則完全唔係問題
因為佢地對手係一班龜縮派

泛呢根本佢地唔放在眼內

我覺得泛民做既話秘書處同保安都唔會承認
又唔洗夾硬e樣野都屈埋佢地既雖然佢地係廢

咪傻啦
支共殺咩人都唔會殺班泛民
人地忠誠反對派

熱狗朱凱迪?

當然唔會承認 保安亦唔會聽
但議會戰線都係想共狗做到肉酸啲

如果郭以官方主持身份dq 共狗會麻煩啲

係,點都易做過35+ dq

直情day 1就dq哂班建制派就得啦！喂，泛民邊個夠膽玩咁大？佢地都係想袋份議員薪金姐，玩咁大隨時會俾国安隊冧喎！

泛民：好嬲好嬲

A

乜撚建制派

推做野

一眾花生友擔定櫈睇打交，期望民主派議員這次做番齣好戲（或睇你地點死）

朱凱迪心諗：你班仆街泛民聽日又睇戲 慢必傷左 得我一個去死

唔關事啦
佢都趕過人,啲保安都唔郁
你有乜計
佢真係dq共狗,秘書處肯定即刻跳出嚟啦
跟住你叫保安趕人就全部企晒係度唔郁
其實早就已經完咗

醒起朱迪係泛民入面最識玩規則個個

係咪已經遲咗? 大口狗先下手為強, 郭榮鏗已經唔係主席, 無權DQ?

無兵司令其實係無得玩

朱凱迪竟然係熱狗

係遲左
應該李慧瓊霸主席位嗰日朝早個會 郭仲係主席嗰陣做

個陣李慧䃄都未霸位

其實喺梁君彥攞第一份法律意見（畀李慧琼主持會議嗰份）之前

已經有人提出郭榮鏗應該喺下一次會議趕晒建制出去跟住即刻選主席

有冇用唔知
但係要玩其實有好多嘢可以玩

係
行管會控制保安

其實趕佢地走
佢地唔走
照投票但唔比佢地個票計數
得唔得

岩，今年選民主黨同鄺神入去抗爭

香港獨立，唯一出路

保安, 秘書處 都係對家嘅
仲咁天真dq人哋
垃圾會有一日進行緊會議都係幫緊對家
只有癱瘓要會先有機會有出路

咁好明顯泛民唔想做醜人(冇理據之下做事)

下下等人出招先反擊呢個心態唔改真係做唔到野

If not you, who ?

點做到？
佢抬哂你地走

點解馬後炮 ？

係
你想引佢地做更多核突野
就要主動出擊

有乜唔得啫

吳亮星新界東北嘅時候趁泛民出晒去圍主席台宣布靠舉手投票都得啦屌你老母

佢又唔係主持 又唔係公民黨 做得啲咩

係囉 就係諗緊個朝鯨子都未霸位 佢又有咩原因dq佢姐....

佢唔問得律師意見 ？

佢唔識眾籌 ？

朱係話DQ李慧琼的黎緊一任候選資格

李慧琼霸主持係base on佢係上任主席

佢係乜嘢黨 ？

淨係公民黨先至做得 ？

佢唔識開記者會 ？

呢D 位鬥無恥架者

選舉主任拎FB 言論都可以DQ人啦
搵晒李慧䃄宣佈要主持既證據做理據咪得

事後再補返法律理據，補多句唔順就JR 我啦咪得

屌你咪又係馬後炮
當日你又唔撚講

馬後炮無得輸，贏梗嘅

繼續bin
聽日又開內會喇
希望bin到聽日佢地生生性性啦

雖然我睇死佢地都係繼續乖乖咁由陳健波主持會議選主席

泛民真係乜都唔做

根本泛民從來都唔識用盡個制度玩

唔知係唔識定唔用啦，次次要人踢先郁未慢囉

又有花生 正

熱狗朱凱廸搞分化

冇花生 朱凱迪屌左泛民好耐
泛民只可以扮死狗 平時招屈熱用唔到

劇本已經寫好:
10:00-11:00 保安護住陳健波入去，陳健波坐上主席台等開會
11:00 開會
11:00-12:00 泛民舉牌+推撞
12:00 泛民walk out+比保安抬出去
12:15 琼子當選
12:20 泛民：民主最黑暗既一天

0900-1215 黃碧雲：陳健波越權陳健波越權陳健波越權陳健波越權陳健波越權陳健波越權陳健波越權陳健波越權陳健波越權陳健波越權陳健波越權陳健波越權陳健波越權

朱生比起民主黨咪又係新人，老人政治你哋玩曬佢

朱生係熱狗，分化泛民

/ / 一眾花生友擔定櫈睇打交，期望民主派議員這次做番齣好戲（或睇你地點死）。/ /

但今次佢屌埋連登仔

譚文豪鄺俊宇許智峰朱凱迪全部都係新人....

我上次真係當睇戲咁睇

What if 佢事前講 ？

乜陳淑莊唔係籌左26萬既咩？

球證，旁證，都係佢既人

撐初選同素人
唔好係唔係都屈人泛粉

屌票方式話人無一件事會做到

Heidi其實有無睇清楚過Pannick份advice係講緊乜啊
人地話法庭唔會干預係建基於大口狗作為立法會主席嘅憲制角色啊
佢認為根據《基本法》72條立法會主席有憲制責任去維持立法會嘅功能 而大口狗以呢個為目標引用《議事規則》92條所作嘅行為 法庭基於普通法奉行嘅non-intervention原則理應唔會干預 即係大口狗打橫行都係lawful

咁唔代表其它立法會議員都可以打橫行
因為佢地唔係立法會主席無《基本法》72條嘅基礎去令法庭唔干預佢地嘅行為 人地喺paras.6已經講得好清楚LegCo member have no constitutional right to carry out佢建議大口狗嘅做法 唔好曲鳩解人地嘅專業意見啦

另一個問題係 郭榮鏗只係作為presiding member係咪有權去DQ候選人呢? 睇Pannick份advice佢係只認為只有大口狗先有責任同無上權去解決依家個deadlock 而其它議員喺未有大口狗授權下擁有嘅權力非常有限

簡單講 除非Pannick作為咁頂尖嘅QC都係見人講人話見鬼講鬼話 唔係嘅話就算泛民一早拎幾百萬搵佢拎咗advice先 都唔見得佢會認同Heidi依家嘅提議係lawful囉

所以經驗說係不存在，廿年大黨連簡易議程都唔識，人哋提又唔檢討：

反正有部份人都係當交功課
叫下口號，跟住離場
佢地做戲 我地睇戲

如果咁易DQ佢就唔洗咁麻煩
最慘係 球證 足委 足總都係佢地人麻

Heidi Chu 又唔早響

立會袐書處一定唔會照做 全部港共自己友

btw 睇番朱凱迪原po仲有講法院唔會接受JR.....

岩！所以有本士投本士，冇本士先投泛民

如果佢真係講公道說話
佢會唔會話香港同妞西蘭英國澳洲一樣行西敏寺制度一樣會剪布呀
西敏寺制度係Majority 黨黨魁做首相
全面直選
西敏寺會唔會功能界別？ 個行政首長會唔會係小圈子選舉選出？

請問點「趕」佢地走啊?
佢喺呢幾次會議已經「趕」過何妖出去 但秘書處班職員同保安完全無動於衷 個情況同搞臨時政府一樣 擁有最高武力嘅人(即係狗)唔企你果邊 就算有幾多民眾支持個臨時政府同樣係空談

一日秘書處都係偏幫班奶共派 都無辦法趕又或者喺主席選舉DQ到佢地

佢忽略左法庭見民主派jr先唔會接受。

可能無限永續

根本條垃圾就收錢搵法律隙害香港人姐
個時仲話this is Hong Kong
依家佢一手幫香港推落深淵多幾錢重

What if 蝴蝶拍多對翼一下 ?

朱凱迪係話泛民應該有權用盡
即使冇法例backup 冇話law唔lawful

同埋大家都知dq冇乜實際作用 保安一定唔會聽
但由正式主持dq 奶共派會麻煩啲

點講呢，果陣年資最深係涂涂，本身係佢做，但佢要同大口狗爭主席位變左白頭佬做
不過我諗涂涂應該點都冇諗過白頭佬廢到咁

What if 蝴蝶拍少對翼一下 ?

What if 嗰日佢早咗起身一分鐘 ?

全香港人都冇呀

可以點進攻 ，佢地有咩威水史可以屌番人？20幾年都無呀

What if 我嗰日早咗一分鐘出 post ?

成個結果應該唔同晒

係我既責任, Sorry 大家

早一分鐘出 post 效應

ok 全泛民都垃圾 諗唔到計之餘仲唔識上連登學野
[內會] 直接DQ李慧琼選舉資格得唔得?

push

分化撚

咪就係呢個 post 出遲咗一分鐘引至呢個效應囉

唉!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

咁朱凱迪可唔可以協調下

我話既, 呢個post 早出一分鐘既話,

美國依家已經統治緊香港

呢個叫做早出一分鐘 post 效應

佢講到明呢個係legal opinion佢唔會放任何政治立場落去
單純法律上睇法 無論個議會係點產生都唔會改變到佢喺法律上嘅地位

Pannick絕對清楚香港政制有幾不公
由佢當年就係覺得政府DQ梁游係非常nonsense 而主動提出用友情價幫佢地打到上終院啦 只不過站於法律分析就算個議會產生方法幾不公都好 始終係法律上嘅議會 而普通法下嘅議會的確係有防止到fillbustering嘅方法 議會產生方法公唔公平係政治判斷而唔係法律分析

泛民 DQ 左琼子
第二日琼子同你講睬你都有味
琼子直接坐落去主席位開會
你都敵唔過佢同班警衛

班共匪面皮咁厚
佢講嘅就係法律

35+撚又唔見人

召喚通街都係處

What if
佢上次立法會選舉踩少 1km 單車 ?

保皇黨係嗰區會全數落敗, 我話既

呢個叫做踩少 1km 單車效應, 多咗又唔得, 少咗又唔得,
信我.

比多10年佢都唔夠膽

得罪講句 佢呢個諗法完全係左膠式理想化
你DQ琼子秘書處肯定唔會理你 班法律顧問必定話unlawful 而奶共派就實去法院JR 佢呢個做法真係得啖笑 如果佢覺得咁可行點解唔一早上網講等大家俾壓力泛民去做啊

好大機會

不過之後一樣會有人 what if 其他嘢

本身係個議會可以做嘅野就係好有限
等佢jr干擾立法會都好

咁佢話似西敏寺個產生辦法
你同意？

建制B隊梗係唔會同你郁手啦

其實最最最大原因都係因為我前一日遲瞓咗 3 秒鐘,

其實係我一個影響咗, 所以香港依家變成咁樣.

對唔住呀 咁多位

what if 我前一日早瞓 3 秒鐘 ?

泛民做野啦屌

5/27決定邊個泛民有得留低唔係我點知邊個有攬炒意志

推 Heidi朱首先醒覺

成個制度都爛透
你點用制度推翻制度

郁手打人就dq無得留

好方向

人地都間硬黎
你唔做就等俾人抬出去JA

朱Heidi係黃絲，

絕對唔係熱狗。

黃絲分化泛民

由對家出手先,黨委法官會話不介入立會事務

但由泛民dq李慧瓊,我已經預計黨委法官一定受理同黑哨

公民黨就係永遠唔敢拉納粹法院落水[url][/url]

其實你有無睇過人地份opinion架?
人地拎英加澳紐議會參考 係因為呢幾個地方都係行common law而議會內嘅委會員主席都係互選產生 從來無講過香港係行緊Westminster system

反而人地係paras.29講得好清楚
香港議會同呢英加澳紐議會有3大顯著嘅分別
1) 英國Queen-in-Parliament呢種無上權力喺香港轉移咗俾《基本法》
2) 英加澳紐係行雙院制 而香港係行緊單院制
3) 香港議會係無common law傳統下嘅執政黨同在野黨

不如你用少少時間睇一次人地份opinion講乜先啦

國際社會係唔會理香港法庭的狡辯

1斬人藍絲就高尚情操
2 後生仔藏有電筒無照人/無同人衝突就話自己知自己事刑期同藍絲斬人差不多
3過去引用基本法郁公安條例,黨委法院咪話狗共做咩都係合理限制

飯民主動郁手就收左中共錢同女人的法官一定要表忠
而李慧瓊郁手先奶共法院就唔受理

上好哂泥漿先唔落場打摔角
日撚日佔住個道息高地等出糧

洗夠未Je，係咪講下泛民不是都唔得？

我呢招可以拉納粹法庭落水
第時更有道理特赦政治犯,理由係不公平審訊

飯民永遠就群眾已幫手上好子彈
班撚屌連槍連後備子彈都上交比中共

呢d咪打假波

如果係咁 得出個結論點解係應參考英澳紐

一個法律顧問同保安都整死你地啦，FF少陣

乜都試
佢地DQ左我地咁多個議員
如果今次真係有理有據DQ琼子，點解唔做？

其實就算上星期DQ咗琼子
大口狗今個星期咪又照樣搵收成期出手選內會主席
你覺得收成期會當琼子真係被DQ咗 最終結局咪又係同依家咁 做同唔做分別真係好有限

唔好意思

議會法律顧問同保安只係助理仔,班人唔配合都無所謂
正如班共狗議員唔走都無所謂

如果法律顧問係凌駕於主持上,要主席同主持把撚

重點
你35+都係想中共dq幾個正式開制裁mode
DQ琼子有法理基礎,黨委法官敢唔跟咪就制裁

等於本來準備好爆機,飯民班撚樣放棄進攻機會

dq左既話李慧琼主持返會議咪秒速過？

根本再黎多次佢都唔會夠膽。
成班建制Ｂ隊。

講多次
佢地係親中派、奶共派
唔係「建制派」

咁香港行common law架嘛
就算同英加澳紐議會制度唔完全一樣
但當地相關嘅案例同法律原則都影響到香港
其實真正同香港制度相似而又行common law嘅議會應該係新加坡 但用佢嚟參考就仲撚衰

再嘈陳公公吹雞拉隊離場燈都熄撚埋你，又唔係未試過
立法會最大唔撚係大口狗係陳公公啊！

就係想迫大口狗出手DQ

泛民就係共匪用黎呃鳩香港人幾十年

前提是有大狀夠膽為DQ背書。可惜沒有

怎會有?!

dq左 佢係做返選主席嘅主持 而唔係主席
淨低參選全部泛民

有冇懶人包講下姐係點

陳文敏？

唔明唔使明 唔會點影響大局
總之到時初選唔好投泛民

up

「九西」有候選人獲文匯認證

可以試吓

初選除咗防止鎅票 仲係為咗趕走垃圾嘅泛民

泛民可能懶係政治潔癖

唔想好似班保皇黨咁做到咁低級？

要做一定有方法

最弊到時郭講完DQ
之後建制派唔認受, 強行唔理你
咁泛民變晒傻仔, 建立埋講乜都無人再理既先例, 以後在立法會威信全無了

聽日又有內會 又可以出輸了post

黃絲本土覺醒

朱凱迪 source?

唔好傻啦，秘書處，法律顧問，保安，主席，全部都係佢嘅人，你覺得你會dq到佢啦😂就係睇上個星期同聽日，已經知佢根本唔會同你講咩法律，因為佢哋講嘅先係法律

咁你都估唔到就麻煩全體泛民連埋朱閪迪執柒咗佢啦話我分化我都要講嫁啦
連波台狗都搵到出黎嘅野，點解班撚屌會唔知/估唔到會咁用啊？

咁係咪叫佢寫就會咁寫先，同埋港共只會認佢份法律意見，你乜意見唔啱佢都唔會理你啦～

要睇睇咩情況, 如果形勢大好就唔洗出

其實依個point事前有無人提？

每個月十萬，搞咁多又無獎。

[內會] 直接DQ李慧琼選舉資格得唔得?

連登有

//5. 立法會代理主席

(1) 立法會代理主席由根據本議事規則第75(2)條(內務委員會)獲選的內務委員會主席擔任。

(2) 如內務委員會主席缺席，或認為不能執行主席職務，則根據本議事規則第75(2)條(內務委員會)獲選的內務委員會副主席須擔任立法會代理主席。

(3) 第(1)及(2)款所提述的"內務委員會主席"，並不包括在主席及副主席暫時缺席時獲選代行主席之職的人士。//

假如內會選到正副主席前上任正副主席身份繼續有效
咁其實就有個最實在嘅方式 只要大口狗同琼子都「不能執行」主席職務 咁郭榮鏗就名正言順可以執行埋立法會主席嘅權力

講到尾！ 係～ 除左開記招講經 下一步行動係零！ 俾啲行動 等人睇到35+係work

臨選舉割泛民蓆 識玩

S